---
title: ChatGPT
date: 2023-12-10 21:46:10
tags: ["技術"]
---
文章應該會滾動式更新內容，因為ChatGPT實在是更新太快了啦QQ。

## ChatGPT

    在終身學習的時代，AI的融入無疑是一股不可逆轉的趨勢，它是一種全新的學習的方式。
    
    第一代人的學習受限於實體媒介和傳統教學方法，他們沒有使用網路，依賴於書本、講座和實際經驗來獲取知識。
    
    第二代人則見證了網際網路的崛起，這讓學習變得更加便捷和多元，從在線課程到數位資料庫，學習資源幾乎無限擴展。
    
    第三代人正處於一個更加激動人心的階段：透過AI的協助，他們不僅能夠接觸到個性化的學習資源，還能通過智能分析和適應性學習平台來最大化學習效率。
    
    AI 的介入使學習變得更加互動、靈活且深刻，為個人和專業發展開啟了新的可能性。
    
    這一演變不僅反映了技術進步，更體現了我們對學習本質理解的深化，從單向的知識傳遞轉變為互動式、個性化的成長過程。

以上透過ChatGPT產生[文案連結](https://chat.openai.com/share/a4e5a60f-40af-4731-b969-de8592c5b8e1)

### 學習
現在我比較少依賴傳統搜尋引擎，如：Google。

對我來說，ChatGPT 提供的不僅僅是答案，更是一種洞見。

    當面臨困難時，可以依賴它提供直接而具體的解答，以快速解決問題。
    同時，它的回答還能激發我思考問題的不同角度，開拓思維的新範疇。

與ChatGPT互動方式使我能夠從更多元的視角來探索和理解問題。 

### 付費
我需要付費使用GPT4的功能嗎？  

如果錢包允許且GPT已經成為您生活中學習的手段，那會建議訂閱。  

因為花更少的時間得到更好的回答品質。

缺點是您可能會回不去GPT3.5，因為不喜歡跟智障(抱歉了GPT3.5)聊天。

### 增強(可能需要付費？)
即便是ChatGPT4，每開啟視窗都要有點引導式的開頭與或對談，才能讓ChatGPT知道想要聊天的方向是什麼。  

譬如說我貼上比較簡潔的語法，它有時候會以為該話題是想探討javascript，但我實際想問的是java。  

譬如說會在開頭

    java 繁體中文 台灣用語
    {開始我想要詢問的內容}

該Chat基本上可以保持在java的問題並且回答繁體中文且台灣用語，但語系的部分還是時常會跑掉。  

基本上都是可讀的，我比較在意詞彙的部分，因為與其他人溝通需要用專有名詞，假設不用英文對談，台灣用語的詞語是相對重要。

#### Custom instructions
官方提供簡易的設定方式，可以讓Chat比較固定方向的回答。

[Custom instructions](https://openai.com/blog/custom-instructions-for-chatgpt)

#### Mr. Ranedeer
這是引導式設定方式。  

設定的時候也可以請它用繁體中文回答，設定時會變得比較簡單。  

[Mr. Ranedeer](https://github.com/JushBJJ/Mr.-Ranedeer-AI-Tutor)